# นักวิชาการระบุสื่อสังคมออนไลน์มีส่วนทำให้พฤติกรรมกินคลีนรุนแรงจนเป็นอาการทางจิต#
หลายคนอาจจะรู้จักกระแสของการกินคลีนซึ่งก็คือการกินอาหารที่ดีต่อสุขภาพและผ่านกระบวนการให้น้อยที่สุดซึ่งถ้าหากปฏิบัติจนมากเกินไปอาจทำให้มีอาการทางจิตที่เรียกว่าซึ่งก็คือการควบคุมการกินอาหารมากเกินไปจนมีผลต่อสุขภาพซึ่งกำลังเป็นปัญหาในสังคมตะวันตก
โดยนักวิชาการและจิตแพทย์บางส่วนระบุว่าสื่อสังคมออนไลน์มีผลที่ทำให้เกิดเหตุการณ์เช่นนี้จิตแพทย์จากเขตนครเพิร์ธออสเตรเลียระบุว่าเธอต้องให้การรักษาผู้ป่วยเหล่านี้ซึ่งมักจะได้รับอิทธิพลจากสื่อสังคมออนไลน์ที่พยายามนำเสนอการเปรียบเทียบภาพลักษณ์ทางสุขภาพจำนวนมากแต่ไม่มีความเข้าใจด้านโภชนาการที่ดีหรือให้ข้อมูลด้านโภชนาหรือความเชื่อที่ผิดไปจากข้อเท็จจริง
ทำให้คนเหล่านี้พยายามทำตามด้วยความเชื่อผิดจนทำให้มีผลต่อสุขภาพในท้ายที่สุดด้านอาจารย์ประจำภาควิชาอินเทอร์เน็ตศึกษามหาวิทยาลัยเคอร์ทินระบุว่าในโลกของอินเทอร์เน็ตโดยเฉพาะสื่อสังคมออนไลน์มีสภาพที่เอื้อให้เกิดการสร้างดาราขนาดย่อมบนอินเทอร์เน็ตซึ่งคนเหล่านี้ก็พร้อมที่จะทำตามและเชื่อถือสิ่งที่ดาราขนาดย่อมพูดหรือแสดงออกในสื่อสังคมออนไลน์
ทั้งที่จริงแล้วสื่อสังคมออนไลน์มีลักษณะของการคัดสรรบางส่วนของชีวิตที่เราอยากให้คนอื่นเห็นและบางส่วนที่ถูกปิดเอาไว้ไม่ให้คนอื่นเห็นโดยเขาระบุว่าแม้สื่อออนไลน์จะไม่ใช่ปัจจัยทั้งหมดที่นำมาสู่สภาวะทางจิตนี้แต่ก็มีส่วนทำให้พฤติกรรมเหล่านี้รุนแรงขึ้นที่มา
process orthorexia malnutrition social media Natalia Fidyka Cottesloe Tama Leaver microcelebrities curate PerthNow 